**拉沙爾石井**（，）是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[搞笑藝人](../Page/搞笑藝人.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")、[舞台劇導演](../Page/導演.md "wikilink")，出身於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[住吉區](../Page/住吉區.md "wikilink")，是[石井光三事務所旗下的成員之一](../Page/石井光三事務所.md "wikilink")。本名**石井
朗夫**（），舊[藝名](../Page/藝名.md "wikilink")**石井
章雄**（在日文中與他的本名讀音相同），其暱稱「」（Chikuri）在[關西方言中是](../Page/關西方言.md "wikilink")「暴露」的意思。藝名中的「拉沙爾」（La
Salle）源自於曾經就讀的母校、位於[九州](../Page/九州.md "wikilink")[鹿兒島市的私立貴族學校](../Page/鹿兒島市.md "wikilink")（）。石井曾就讀[早稻田大學法文系](../Page/早稻田大學.md "wikilink")，但為了發展演藝事業而中輟，並未拿到學位。

## 演藝經歷

### 綜藝節目

  - オレたちひょうきん族（1981年 - 1989年、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - クイズ\!\!ひらめきパスワード（1986年 -
    1990年・[MBS制作](../Page/毎日放送.md "wikilink")・[TBS](../Page/東京放送.md "wikilink")）
  - JanJanサタデー（1987年 - 1990年、[靜岡第一電視台](../Page/靜岡第一電視台.md "wikilink")）
  - さんま・一機のイッチョカミでやんす（1989年 -
    1990年、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）
  - 平成教育委員会|たけし・逸見の平成教育委員会（1991年 - 1997年、富士電視台）
  - おとなのえほん（1991年 - 1992年、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - 冒険\!ゴジランド（1992年、[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）
  - 冒険\!ゴジランド2（1993年、[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）
  - 明石家多国籍軍（1994年）
  - 目撃\!ドキュン（1994年 - 2002年、朝日電視台）
  - ぶらり途中下車の旅『伊豆急行線編』（1994年、日本電視台）
  - ウォッチ\!（2004年 - 2005年、TBS）
  - イブニング・ファイブ（2005年 - 2006年、TBS）
  - クイズ\!ヘキサゴンII(2005年 - [富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink"))
  - ちちんぷいぷい（2007年 - MBS） 等

### 電視劇

  - [Hello\! Good
    bye](../Page/Hello!_Good_bye.md "wikilink")（1989年、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）
  - [世界奇妙物語](../Page/世界奇妙物語.md "wikilink")『不眠症』（1991年、富士電視台）
  - [3年B組金八先生](../Page/3年B組金八先生.md "wikilink")（1999年-2000年　TBS）
  - てるてる家族（2003年、NHK）
  - 異人館通りの聖夜（1995年、MBS）
  - 終らない夏（1995年、日本電視台）
  - [烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")（両津銀次）（2009年TBS）
  - [半澤直樹](../Page/半澤直樹.md "wikilink")（波野吉弘）（2013年TBS）

### 電視動畫

  - [烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")（**兩津勘吉**、兩津龜吉、機器刑事警長）
  - [G-SAVIOUR](../Page/G-SAVIOUR.md "wikilink")（ガーノー）
  - [銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")（マユゾン（友情出演））
  - 烏龍派出所 THE FINAL 兩津勘吉最後的一天（**兩津勘吉**）

### 電視遊戲

  - [こちら葛飾区亀有公園前派出所 ハイテクビル侵攻阻止作戦\!の巻](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")（兩津勘吉）
  - [こちら葛飾区亀有公園前派出所 中川ランド大レース\!の巻](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")（兩津勘吉）
  - ラサール石井のチャイルズクエスト（ファミリーコンピュータ）
  - [兩津的獎金爭奪戰](../Page/兩津的獎金爭奪戰.md "wikilink")

### 電影

  - ビリィ・ザ・キッドの新しい夜明け(1986年)
  - ボクが病気になった理由（1990年）
  - ロマンス(1992年)
  - [哥吉拉vs機械哥吉拉](../Page/哥吉拉vs機械哥吉拉.md "wikilink")(1993年)
  - [卡美拉2 雷吉翁襲來](../Page/卡美拉2_雷吉翁襲來.md "wikilink")（1996年）
  - パッチギ\! LOVE\&PEACE（2007年、[井筒和幸監督](../Page/井筒和幸.md "wikilink")）-
    飾演三浦製作人

### 舞台劇

  - 烏龍派出所（1999年） - 兩津勘吉
  - 烏龍派出所再演（2001年） - 兩津勘吉
  - [髑髏城の七人～アオドクロ](../Page/髑髏城的七人.md "wikilink")（2004年） - 狸穴二郎衛門
  - こちら葛飾区亀有公園前派出所～海パン刑事の逆襲・檸檬も出るのじゃ\!～（2003年） - 兩津勘吉
  - こちら葛飾区亀有公園前派出所～30周年だよ\!おいしいとこ取りスペシャル\!\!～（2006年） - 兩津勘吉

## 外部連結

  - [](http://blog.livedoor.jp/lasar1019/)

[Category:日本男性搞笑藝人](../Category/日本男性搞笑藝人.md "wikilink")
[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:日本電視主持人](../Category/日本電視主持人.md "wikilink")
[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:早稻田大學校友](../Category/早稻田大學校友.md "wikilink")